crypto × 連登 × 白宮聯署 ×KOL 新議政系統！ （長文，有心者入）

利申小弟完全唔識it 只係聽過概念

話說小弟玩過咁多次白宮聯署，又接觸過crypto（eg bitcoin）少少概念，再加上長期浸淫討論區，心中好似一直浮現一種新嘅議政系統，但一直未有整理，依家好似睇到有人話想整區塊鏈議政平台，簡直係好似遇到知音人咁，可憐小弟唔識it 同詳細嘅政治系統，淨識9up，但又想發表吓意見，所以希望有心人可以睇下評論吓我提出嘅新系統，希望我嘅愚見可以啟發到大家。

新系統

簡單嚟講，個議政系統有三層，角色定位係全民議會，可以當喺取代議院

第一層：動議討論層

全民匿名討論，會員喺用hkid number通過crypto加密，所以喺獨一無二但又喺匿名，方便大家暢所欲言而唔比人事後清算，（當然政府都係唔會知，只有system知，而system係應該完全獨立喺政府之外）

本層主要功用：
好似目前連登咁樣，類似一個討論區，有人開新帖就代表佢有啲訴求想表達

然後自然就係關注嘅人入去討論，初步完善訴求或者否決唔合理嘅訴求

呢層當然係跟番討論區嘅規則，邊個帖回覆得勁啲就會放上熱門畀大家睇到

第二層：聯署層

當一個議題討論得七七八八就要進入大眾眼光，但係唔係無聊嘅野都可以上到

所以呢層可以當係一個篩選層，喺第一層討論嘅議題交上去第三層中間嘅過渡

至於篩選方法如下：

曾經係第一層上個熱門嘅議題就可以由有心人整合討論資料，並寫聯署信（同白宮聯署一樣，但要周詳啲）

只要過指定人數（e.g.十萬人）聯署就可以去到第三層

第三層：全民議政層

上得嚟呢度嘅議題一定喺好多人關注嘅訴求（如果玩膠都上到嚟嘅算佢勁），即喺有需要有一個關乎全港嘅詳細討論，簡單啲嚟講就係上咗立法會，不過所有人都係議員

同第一層嘅最大分別在於今次真喺定生死
同埋討論人數會大增

所以討論過程會繁複啲

首先喺有一啲有公信力嘅人自薦（代議士）去代表某群人嘅利益，要出樣喺大眾面前闡述觀點，展開辯論

同時申請嘅代議士會有一個類似youtube嘅直播留言系統 or 公開嘅inbox，目的係全民提供意見同討論方針畀代議士，同時作為一個監察代議士嘅系統，睇下佢有冇聽取民意

可以當喺政壇KOL

處理完一個議題之後當然係會有獎勵

咁正常代議士就會聽取民意，然後解答疑問，之後代表自己嘅民眾去爭取訴求啦

咁如果佢目中無人，民眾自然可以檢舉投訴，當收集一定額數嘅投訴就自動出局

咁議題進入咗辯論期，雙方互相斗法

而辯論期一過，就會進入全民投票期

到目前為止所有嘢都係匿名，全民選舉都唔例外

首先會有八成比例係民眾嘅直接選票，大家就住對議題嘅意向投

另外兩成係功能組別

點解要設立呢？
因為要考慮到大眾嘅專業知識係並唔足夠，係一啲要特殊知識嘅議題，可能需要一啲專業界別去調整返

但又唔可以佔比重，所以兩成我覺得可以

咁最後計返條數

視乎定性，睇下議題過唔過到一半 or 三分之二

決定議題或動議通唔通過

上述方案比起現有制度優勝嘅地方有：

全程匿名，暢所欲言

更具代表性

去中心化，唔使跟大台

電子化，方便快捷，效率提高

討論區形式，無需考慮門檻，自由發表意見

所有紀錄皆有備案，現有科技無法刪改

安全性方面
因為用加密貨幣系統，安全性極高

上述只係個人概念，希望幫到大家

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

光復香港之後
如果真係有人用crypto寫議政系統
會感動到喊

推下先

聽日小心啲
保護好自己同手足

有無人比下意見

利申唔係專家 講錯唔好屌
就咁將hkid拎去hash嗰度應該會有問題

假設個hash algorithm夠勁
本身hashing做到加密嘅效果係因為如果你淨係知道hash完出嚟嘅output係咩
單靠呢個output你係好難/近乎無可能估返個input出嚟
所以變相你就等同將input加密咗

但係有一個位要注意
呢啲hash algorithm其實都只不過係一個function
(e.g. bitcoin用緊SHA-256)
兩個同樣嘅input係會得到一樣嘅output
而呢個就係我覺得點解就咁hash hkid唔work嘅原因

個問題係我地一早知hkid嘅format係點
一定係 1個/2個英文字母+6位數字+0-9/A
只要有足夠嘅computing power
我就可以計晒所有combination嘅hash output係乜
然後只要對到個一樣嘅output 我就會知嗰個人嘅hkid係乜

一個簡單嘅解決辦法應該係咁
除咗hkid 我地再將一串密碼痴埋落hkid後面一齊拎去hash
嗰串密碼每個人都唔同 而且冇可能事先知道
咁樣加密應該會安全啲

下面條片係講SHA-1 可以睇下

點樣join入現時立法系統

咁每人一登記呢個system嘅時候就自動生成個key 好似 wallet 咁？

同時一人只可申請一個，唔見就要搞一堆手續先可以再申請避免操控選舉

我原想喺全面取代，但諗諗吓議會本身有既定議程，可能會期會變成有一部份喺解決上述人民議會嘅議題，另一部份喺既定議程。

又或者攞美國做參考
新系統當眾議院，原有議會當參議院？

利申
冇詳細讀過
有錯請屌

輕輕一推

先唔理work唔work 有建議係好事 push

用hkid做first register的問題就係任何人都可以gen個身份證no出泥
拎左個ac仲可以令到呢個hkid holder無得玩

即喺用hkid 去整一個hash 出嚟太易比人暴力解碼

但係唔link 落hkid 就會比有心人操控？

咁如果連身份證號碼都改埋
可能駁長
前8個字係跟返目前A12345（6）
然後後面加多六個單位喺隨機英文字母同數字

用hkid 個方法同我亂gen一堆number 再hash做id 無咩分別，因為根本沒一個機制去認證你個用果個hkid 係味屬於你，唯一可以做既野係有個野去認證，但係就會變到唔去中心化

要用HKID既話, 技術層面就要設立好多個centers去認證HKID, 然後再發返個最少4Kb既Key去俾人access個議政system

要防偽或者修改可以用返Bitcoin個隻少數服多數制度, appeal既人去多個center喥黎認證即可

不過就變到另一個問題, 就係認證center既公信力問題

請以「槍權」令香港變成自由城市